新疆血汗口罩廠，勞役維吾爾族人兼洗腦，逼講普通話睇升旗，產品售全球！

中國管治新疆受到多方批評，早前美國《紐約時報》已揭發不少西方著名品牌與中國合作生產，中國向外隱瞞強迫新疆維吾爾族人作苦工。近日《紐時》再度發現，中國自疫情開始，便再次利用新疆維人，強迫他們從事生產口罩，賣到世界各地圖利。國際專家痛斥中國強迫勞動有違人權，惟中國駐美大使館回應稱：「該計劃協助當地居民過上有意義的生活」。

報道引用中國國家藥品監督管理局數據，在武漢肺炎出現之前，新疆只有四間公司生產醫療級防護設備，但直至6月30日已多達51間，當中最少17間參與所謂「勞動力轉移計劃」，即是強逼新疆維人從事生產口罩。

香港既未來

根據中國官媒今年3月底的報道，其中一個維人工作點是烏魯木齊高新區，稱「接受首批60名南疆富餘勞動力安置就業」，形容是「奪取疫情防控和經濟社會發展雙勝利」。報道亦透露今年當地高新區會接收1,000名南疆人。「這些強制性配額會導致人們被送到不想去的工廠工作，」戰略與國際研究中心人權行動主任萊爾（Amy K. Lehr）說。「根據國際法，這可以被視為強迫勞動。」

《紐時》亦追蹤了湖北一間名為「湖北海興衞生用品有限公司」，該公司同樣是生產醫療設備，產品由湖北運到上海，之後再送往美國洛杉磯。報道發現該湖北工廠更強令100多名維吾爾族人到當地生產。維人在工廠必須學習普通話，教材名為「在鄂新疆籍少數民族群眾國家通用語言文字學習手冊」。中國教育部旗下《中國民族教育》雜誌曾撰文，列明該項目是要「增强文化認同、促進國家統一、維護邊疆民族地區長治久安的治本之策」，甚有政治維穩意思。

《紐時》亦發現了一間在江西德安縣的「江西美寶利醫用敷料有限公司」（Medwell），工廠勞動人口中最少25%是維人，中國官媒相片亦見「新疆職人之家」及大量維人，員工指一星期內三天要學普通話，黑板上更寫有「我們熱愛祖國」等教育字句，每星期維人亦要參加升旗儀式，保證對中國的忠誠。據中國官媒，該公司收到2,000萬個口罩定單，目前已發貨了70萬個口罩，主要送向意大利、西班牙及葡萄牙。不過，該公司回覆《紐時》，否認公司有聘請過維人。而訂貨的海外公司亦大多回覆根本不知道貨源由維人生產。

零成本，因為唔洗出糧

被勞役的維吾爾族人在其中一間工廠排隊領飯。

當新疆人狗咁養
絕育逼佢地做野

左膠：有飯食有地方住，仲有公安24小時保護，唔算侵犯人權

Anti humanity

Push